\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{scrpage2}\pagestyle{scrheadings}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}

\newcommand{\titleinfo}{Hausaufgaben zum 22.05.2012}
\newcommand{\aufgabe}[1]{\item[\textbf{#1}]}

\title{\titleinfo}
\author{Arne Feil}
\date{\today}
\ihead{FGI1}
\chead{Arne Feil, Sven-Hendrik Haase, Christian Darsow-Fromm}
\ohead{\today}
\setheadsepline{1pt}
\newcommand{\qed}{\quad \square}
\newcommand{\terminal}[1]{\langle #1 \rangle }
\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
%\maketitle
\begin{enumerate}
\aufgabe{7.3}

\aufgabe{7.4}

\begin{enumerate}[1.]
 \item

 \item
  \begin{enumerate}[a)]
   \item
    $$R_a=\frac{B\Rightarrow A}{A}$$
    Nach Satz 6.7 ist die Inferenzrelation erfüllt, wenn $(B\Rightarrow A)\vDash A$ gilt, also $A$ immer erfüllt ist, wenn auch $(B\Rightarrow A)$ wahr ist.\\
    Dies ist jedoch nicht der Fall, wenn $B=A=0$ ist. Dann ist $(B\Rightarrow A)=1$, nicht jedoch $A$. Daher gilt diese Inferenzrelation nicht.
   \item
    $$R_b=\frac{\neg A,\neg B}{A\Rightarrow B}$$
    $\neg A, \neg B$ können nur erfüllt sein bei $A=B=0$. In diesem Fall ist offensichtlich auch $(A\Rightarrow B)$ wahr und die Inferenzrelation gilt.
   \item
    $$R_c=\frac{A\vee\neg B,B\vee C}{A\vee C}$$
    Um die Prämissen zu erfüllen gibt es folgende Möglichkeiten: \\
	\begin{tabular*}{0.27\textwidth}{ccc|c}
	 $A$&$B$&$C$&$(A\vee C)$ \\
	 \hline
	 0&0&1&1 \\
	 1&0&1&1 \\
	 1&1&0&1 \\
	 1&1&1&1
	\end{tabular*}\\
	In jedem dieser Fälle ist, wie in der Tabelle zu sehen, auch die Konklusion erfüllt. Daher gilt die Inferenzrelation.

  \end{enumerate}
\end{enumerate}



\end{enumerate}
\end{document}
